恐怖了強國 北京奧運場地10年後變鬼城廢墟

2008年中國舉辦北京奧運，當時中國政府斥資興建運動場，並進行盛大開幕式，還邀請各大明星代言，企圖向世界展現中國國力。如今10年過去了，除了鳥巢體育館仍有維護之外，其他的運動場地幾乎都變得雜草叢生，宛如是鬼城。中國政府曾展現強國力，卻沒辦法實踐維護力。

據英國《太陽報》報導，外國記者實際走訪當年北京奧運的一些運動賽事場地與公園，發現除了鳥巢體育館還在經營維護外，其他的場館，很多都變成雜草叢生，甚至變成鬼城廢墟。報導也指出，中國的奧運場館命運跟巴西一樣，巴西在舉辦完2016里約熱內盧奧運之後，同樣也是對體育場館「用後不理」，反觀倫敦2012奧運之後，英國政府都有將各處場館再利用。

《法新社》則指出，北京奧運確實推動了北京現代化，包括交通建設的改善，以及成功推廣民眾不隨地吐痰。但北京至今空氣汙染仍然嚴重，政治環境也讓人窒息，一場北京奧運，似乎仍未對中國帶來更多改變。

你能想像這裡曾是北京奧運賽事場地嗎？

不用懷疑，這裡原本是美麗的單車比賽場地。

這是原本的小溪划船賽事場地。

現在則變成廢棄場所。

這裡曾是沙灘排球比賽場地。

2008年原貌。

吉祥物「貝貝」遭「棄屍」荒野。

切爾諾貝爾核事故咁嘅款

符合蟈蜻

中國的不意外

預左

中國不意外
Btw竟然無變大媽廣場

正常，中國貨永遠都係開頭好勁但難以維持。

係得鳥巢同水立方有開放比人用，但交通依然唔方便

第三世界

吉祥物「貝貝」遭「棄屍」荒野。

嗰幾隻吉祥物
BRICS下場唔知會點

呢d 叫改變用地功能，由體育用地變綠化地區
又贏了 你的蟈

Fallout: Beijing Mod??

當年香港乞個馬術翻黎個時夠話推廣又乜又7啦， 之後有無人提過。

可以用來做食雞場

賣得值錢既拆鳩晒

所以大自然幾撚勁，個地方一冇人就咩都生出黎

做乜啫，香港之前搞東亞運，有個小輪車場（好似響葵涌個邊）
依家咪又用嚟養草

厲害了我的國

見到個幾張福娃立即忍唔住笑

北京好多人冇屋住要住劏房
又唔拎哂D地黎起樓

話明勃起梗係得一陣

點解可以擺係度完全唔管理

上水有個冇人用ge馬術公園

戇鳩仔 依家咪講緊政府好大喜功 為左一個大型活動起啲將來無人用既低持續性設施

支那款食屎國

場地單車變越野單車姐，大驚小怪

真係想問佢做乜
咁樣叫幫拖真係唔得佢死
收嗲啦柒頭

用完即棄、過橋抽板是贏國常識吧

運動比賽真係最好ge綠化活動
比完之後個場就可以回歸自然

你有冇去過？養你條命呀，仲有人係度玩㗎

好多奧運城市都係
有d直情用完就拆，根本奧運就係好唔環保

下屆冬奧北京搞，
好多場館特登起，好似ski jump、luge果d場，
起完根本無人用，又係等荒廢

北京市區隨時無雪落，我都唔知佢點解去bid

根本係中國依類運動都唔興，無人玩

中國最叻係傳統運動

石家莊

唔用理黎做乜 好似香港啲運動場嘅大球場，少人用就會拖長先執一執塊爛地

有人用架喎

White water果d場本身就預無人用架啦
但係呢d場建設投入又大，又無得臨時，因為又要有水又有石

綠化環境，由京奧場地做起 美帝嚇到瀨尿標屎了

點解唔去哈爾濱嗰啲搞

真係話你ON9驚你嬲 仲有人用同埋保養架

要威囉，同埋開幕式場地唔駛起過

開幕式

為解決空氣污染問題，全面綠化北京奧運會場地，種植大量綠色植物

係囉 應該好多城市都係咁
但其實搞奧運係蝕定賺？

正式o黎講，佢戶外運動event會去張家口(唔係石家莊)，室內event會o係北京，o係前北京2008年奧運會後部份依然有運作場館舉行

錯晒
搞奧運就係想起左啲野去令到本國提升更運動員
佢自己唔做好唔係理所當然
可以參考澳洲同英國點處理場館

澳洲呢十年多左激流選手，要多謝係 Penrith 個比賽場地，時時刻刻都有得練
個堆垃圾國家做唔到，英美澳就做得到

建設計入GDP增長...你明的
中國經濟盤數又靚仔了

唔意外

城市綠化你識條鐵咩

得烏巢有用

水立方都係開放俾普通民眾，加遊客參觀。

最賺係奧運村啲樓，
2000套
當初呎價1488，
依家呎價8492，
平過香港

其他好多搞奧運既地方都係咁

開幕式

開幕禮

要出名嘛，搵首都搞

咁即係意唔意外？

河北嗰一帶唔係缺水㗎咩
但冬運啲項目要用好多水

淨係考慮面子唔考慮實際情況

好似奧運易蝕，因為係單一城市或者連埋鄰近區域一齊搞，
要投放大量資源去起建設，好似北京為咗京奧都起咗大量建設，
反而世界盃易賺，因為只係需要起場館，加上門票收入唔錯

冇爆炸米算好過

咪就係，根本中國就唔會搞white water、bmx呢類運動，所以個場館都預咗廢

沙排 電單車場嗰d點解唔收費入場

因為佢想做全球第一個搞哂夏奧同冬奧嘅城市
明明北京唔多雪都要痴埋同第二個城市合辦，夾硬負責室內場，為咗打飛機

其實奧運唔應該單一城市
甚至單一國家搞

想當年高登仔幾咁以身為中國人自豪

吉祥物

其實真係

而家再搞都唔會有人自豪㗎啦

奧運好多項目係蝕錢，根本無人睇，連電視轉播都浪費時間。

係香港就攞左嚟起豬籠比你地住

北京咁嘅空氣 班呀婆都唔敢跳舞唱歌啦

以及成功推廣民眾不隨地吐痰

見親中國要教埋呢D野就想笑

第一時都諗起切爾諾貝爾

首都都如是其餘各地可想而知

搞奧運預左啦

中国連住人地方都係咁
呢d唔佢再開放的地方想點？
其實租俾人唔得咩？

搵人send比林婷去拍入住3

支那人

五毛會話 佢地地方多的是，錢又多，用完即棄無問題

胡錦濤嘅可持續發展呢？

大自然既威力

跟本無人規劃
權鬥最緊要

厲害了支那國

小溪划船賽事場地用黎打wargame 幾正
可惜贏國唔俾玩氣槍

係咪太偏僻所以冇人用？

習帝搞亂大陸應有秩序，緊無人自豪啦

公道d講唔止強國
大撚把奧運城市d運動場地都係用完即棄

09-10年咁上下去過北京
個時鳥巢體育館既廁所全部都冇晒門鎖
去廁所要自己推實對門

租比人打war game仲好

大陸所有既都係咁，完全無保養意識
只用最低費用去維持到舊野運作到就算
無論樓好車好電器好，全部都睇落殘殘舊舊

講真其實好多國家都係咁，之前睇過個攝影師，專去搞完奧運嘅地方，幾年之後影返都係咁

喺地鐵站隔離喎，你冇去過就唔好亂講，井底之蛙
利申中國垃圾

直程唔好搞

自貼捐錢俾四川

咁其實外國又係點

見證植物既生命力好強大

你講深圳果個定北京果個先?

北京果個水立方你一行錯方向/路就去唔返奧體中心地鐵站，好撚on9

有毒既地方都生存到

諗起果陣無線仲會播d福娃卡通

贏了贏曬

其實次次搞完奧運都是咁
利申 唔是五毛

以為用踩港去同化鄰國同香港就實有人認同
但係又唔做research

無錢收的話，班大媽去踩場做咩？貪佢度無遊客咩？
尖咀多班蝗踩場係因為收左Order要搞臭個場

世博仲離譜 開頭巴黎鐵塔都打算拆

去到四環勁撚遠

好大喜功嘅後果

證明咗畀共匪管嘅禍害

未到北京果幾張咁廢墟

地獄鬼國係咁上下

呢個係中囯冇加入馬檢疫制度, 而塞俾香港搞
如果唔係就冇外國會派馬出賽馬術
當然又係被宣傳做中共送大禮

呢D係GDP，要用咪再起過

厲害了

夜晚好恐怖

算啦，連登=無知識
個問題係4年一屆，次次都大白象
一早已經有人提出係幾個指定城市興建長期場館舉辦，但經濟利益，政治影響，不了了之。
爬左一兩頁可見連登既低質。
這就是中國，這就是連登。
厲害了，我的登。

呢d地方打war game一流

這裡原本是美麗的單車比賽場地

SORRY啊，我覺得生晒雜草反而靚過原本

科歐 ４

感動既係咁既空氣同水土條件下仲生得出植物

好似核軸射高危區咁

好記得Last Of Us 製作花絮有人講過一個城市地區無哂人既話 好快就會比大自然佔據

D 福娃 慘撚到

啲gdp升咁多，最後

證明中國有錢，用完即棄

GDP

唔準你講香港衰野唔該
我比左負皮你, 你自己反省下

Fallout New(牛，人牛b如老衲) Beijing

用黎做末日片、喪屍片嘅景都唔錯

多謝你指出香港政府同支那一樣咁不堪

香港啲學校廢墟真係生好多藤

以前08年仲係大中華膠果陣覺得d場好撚型
而家彩到都笑撚死

嘩呢度有隻廢棄咗既公仔呀
睇吓呢度 有個手掌印喎

不意外

變晒綠化地

有，變咗清水灣騎術學校

公道d 講
搞咗咁多年
美國, 英國, 澳洲識得點樣sustainable咁搞
中國就同巴西希臘屬於同一個層次

想問下各地既奧運村最後變成點

變住宅?

對比起沙排個場算唔錯

沒事兒

屌你 好撚恐怖

期待中國搞世界盃，到時啲場又多啲垃圾😂

每屆奧運都有呢個問題
係早幾年倫敦好少少
好多場館係臨時改建
但冇得完全避免，你睇英超韋斯咸借到個靚靚球場就知

啱呀，北京空氣咁差，種多啲草咪幾好

查左一查,其實有兩個係臨時場館
不過都好浪費下 雖然啲地方都好唔就腳

公平啲講
其實已經唔算太差

望下2年前巴西奧運先

去過北京都知，比你都唔敢做運動啦，冬天d雪黑色

咁睇小支那

地下全部都係防空洞同秘密基地，以避過美帝人造衛星監測。

支那野一定無死錯人既

再起過咪又有GDP

講「預咗」班友真係馬後炮
08年香港人嘅愛國情懷好高漲 邊有諗到呢啲衰嘢

事實擺在眼前
可惜啲蝗都係要攞返咋沙
真係唔死都冇撚用

搞世界盃好過搞奧運啦

好似30年前既香密湖,西麗湖一樣,得開頭o個半年靚,之後就殘到爆

琴日先去完
運動場館附近啲地爛哂，水立方啲玻璃積曬塵，而家好大班中國大媽係度亂dum垃圾，然後方圓百里都好空曠，真係好似廢墟咁

用完即棄 同班奧運選手一樣

做得最好一定係希臘

二千年前奧古斯都有去過個場而家仲用緊，第一屆現代奧運主場館+2004年奥運馬拉松終點+射箭場，而家仲係古蹟俾遊客玩

個大理石場真係二千年來都咁靚仔

所以支那咪只可以同啲次等國家比較囉

搶到先得㗎
全世界都知世界盃好賺啲㗎啦

好多油漆呀，好似係人潑上去㗎
依個圖案到底係有咩意思呢？

好多次等國家嘛
吹噓時、要著數時就話已發展國家
到有人指出佢嘅問題就過發展中國家

呢幾張好好feel

點講巴西都高等過中國啦

好暗黑

做得五毛吖，支那高官不嬲都冇咩遠見架啦 ，只著重眼前利益。所以做咩都唔會成功。香港俾支那管都有眼你睇，遲下香港一定會變翻二三線城市。要同支那接軌，要先同世界脱軌。

早排bmx會先話政府唔肯比$做保養

換個方向諗, 香港的話, 而家個d 場館會拆撚晒, 起左好多棟新樓盤, 賣20000蚊一呎. 大陸無咁做, 好明顯佢地係d 地多撚到無野用, 咁丟空佢可能真係最平既做法

動物朋友ED 咁

無人用就拆曬佢種翻樹好過啦
空氣咁污糟

多餘
亞特蘭大先因爲有幾座長期冇人用搞到要拆
呢堆野除左某D多用途熱門少少既
其他實際你想揾人用都難D夠成本維護
洛杉磯個D保護得咁好可以夠膽用唔駛起一座新既根本係少數
但LA體育幾發達得架

講緊佢申辦2028奧運個陣用呢個做賣點

話重用得同有人保養嘅一定從未去過
早幾年賽道上面嘅瀝青全部無晒，周圍生晒草，根本想玩都玩唔到，賽道中間重俾人放咗幾個鐵馬閘住
得返俾幾歳小朋友玩嘅細場先用到咋

位於葵涌的香港賽馬會國際小輪車場，2009年因應東亞運賽事而興建，惟日久失修出現多處坑洞，剛過去的周日一名曾參加過多項賽事的9歲男童在場練習，縱有教練陪同仍被一個大坑洞絆倒，受傷送院，因左肩胛骨斷裂，一星期不能上學，未來6星期不能運動。
意外後小輪車運動員的家長代表單慧嫻，在facebook向行政長官梁振英、政務司長林鄭月娥、民政事務局長劉江華，以及負責管理場地的香港單車聯會主席梁鴻德等發表公開信，信中提到車場內設有的競速賽道及訓練賽道，落成至今近7年一直只靠小型修補維持勉強可用，現時60米訓練賽道坑洞處處，而長350米、符合國際比賽標準的泥地競速賽道，損毀情況更嚴重。
公開信指去年8月曾有一群小輪車運動員及家長主動提出為場內除草及維修賽道，惟遭單車聯會以沒有保險可保障義務維修人士為由拒絕。
據了解，單車聯會報價後確認競速賽道的維修費用需近100萬元，現計劃先支付40萬元，於今年11月進行第1期維修四分一賽道，預計12月可恢復比賽

送D大媽入去唱歌la

Very China

如果國內有一定聯賽，仲可以同球會講數升級球場，第時都用得。（德國好似係咁）

幾好呀，動物有個棲息地

做咩唔好好管理咁浪費

班低端人口可以死曬入去免費住

基本啦

成功再利用奧運會場做綠化用地 改善空氣質素 指日可待 厲害了 我的蟈

啲福娃好恐怖

「我係中國人呀屌」

唔少世盃主辦國都係咁做，但實際有部分新起既球場最後都冇當地球會用

第一次覺得自己係中國人

有名你叫
金豬四國呀嗎

中國基建不嬲係起得好快，不過維護極差，一兩年後啲野可以爛曬

5毛又不斷想拉香港落水

馬術
有錢人玩意

諗起當年山寨的創意

hunger game咁

lm

刷GDP

7到無眼睇

沙灘排球同划艇個兩個夏天開嚟搵錢都得啦 依家又得佢荒廢

viuTV 可以派 mcm 去探靈

啲相好型 urban exploration

雜草叢生

臥槽！牛b！

真心邊個地方搞完大event唔係咁
根本d冷門項目特登起完都唔會再用到 如果唔似鳥巢水立方呢d咁有特色可以俾人參觀耐唔耐搞下活動 連主場館都可以生草 樓上咪有巴打share過其他國家lo

不過d相好正 好想過去影廢墟 影d福娃甩頭甩骨

不嬲搞奧運係蝕錢，世界盃就賺大錢

想去影相

其實唔洗刻意針對中國喎 度度都係咁咖啦 奧運係咁咖喇

金次福娃了